（警告小英）美國防報告：只售武防禦，不為台獨出兵

美國國防部6日公布「2017年中國軍力報告」指出，美國反對任何一方片面改變台海現狀，且不支持台灣獨立；美方根據台灣關係法，將提供防禦性軍資與服務，讓台灣維持足夠的自衛能力。

2016年報告也提及美國「不支持台灣獨立」，是自2007年後，相隔9年重提不支持台獨，且在蔡英文就職前夕發布報告，因此外界解讀為對蔡政府的警示。

今年報告提及台灣部分與2016年報告相比未有顯著不同，但今年報告提及，蔡英文在去年一月的台灣總統選舉中獲勝後，中國大陸與台灣關係冷淡；中方強調，台灣必須接受所謂的「九二共識」，也就是中國大陸與台灣都是「一個中國」的一部分，但可以各自表述，讓台海維持和平與穩定。

報告重申美國堅持基於美中三公報與台灣關係法的「一中政策」，美國反對任何一方片面改變台海現狀，且不支持台灣獨立；美國持續支持以兩岸人民可接受的方式、範圍和步驟，和平解決兩岸問題。

報告並指出，根據台灣關係法，美國為台灣海峽的和平、安全與穩定做出貢獻，包括提供防禦性軍資與服務，使台灣維持足夠的自衛能力。

此外，報告提出台灣軍費開支約占GDP的2%，但中國大陸的國防預算已成長到台灣的近14倍；認知到中國大陸軍費開支持續增加，台灣正努力將創新和不對稱的能力納入國防規畫，以抗衡中國大陸日益增長的能力。

小英開始踩界，美國都攤牌了

即係支那狗永遠都拎唔到台灣人

開綠燈？日本都只係拎F35黎自衛

日本

台澎主權未定
維持台海現狀
維持美國第一鏈線
係最符合美國利益

只收錢不辦事.

台灣要獨立，只有生產核武。

美國簡直無恥，以為侵侵當選會有改變添

美國簡直無恥，以為侵侵當選會有改變添，雖然台灣人係垃圾